\documentclass[norsk]{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage{graphicsx}
%\usetheme{Warsaw}
\usetheme[sky-200]{UiO}

%\useinnertheme[shadow]{rounded}
\urlstyle{sf}

\title[INF1010]%(optional, only for long titles)
{INF1010 - Fellesøvelser}
\subtitle{Praktisk gjennomgang av programmeringsteknikker}
\author[Tor Ivar Johansen, Espen A. Kristiansen] % (optional, for multiple authors)
{Tor Ivar Johansen \and Espen A. Kristiansen}
\institute[Universitetet i Oslo] % (optional)
{
Institutt for informatikk
}
\subject{Objektorientert programmering}




\begin{document}

\section{Intro}
\subsection{Velkommen}

\begin{frame}
\frametitle{Velkommen!}
\end{frame}

\begin{frame}
\titlepage 
\end{frame}

\subsection{Hvem er vi?}

\begin{frame}
\frametitle{Først litt om oss}
\begin{itemize}
\pause	\item \textbf{Tor Ivar Johansen} Skriver masteroppgave på Simula Research Lab.
\pause	\item \textbf{Espen A. Kristiansen} Skriver masteroppgave på Simula Research Lab.
\pause	\item Vi er begge opptatt av high performance end-to-end systemer og jobber med optimering ved å nyttigjøre regnekraften tilgjengelig på moderne GPUer.
	\item Sammen har vi også forelest forkurset i java.
	\item Dette innebærer masse programmering med objekter i C++
\end{itemize}
\end{frame}

\section{La oss starte}
\subsection{forskjellen}

\begin{frame}
\frametitle{Forelesning kontra plenumsøvelse}
\begin{itemize}
\pause	\item Forelesningene tar for seg teorien
\pause	\item Plenumsøvelsene tar for seg det praktiske, men også masse teori:)
\pause	\item INF1010 er et emne som krever masse arbeid og sammen skal vi bli gode java-programmerere
\pause \item Avbrytelser med spørsmål er helt på sin plass.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Skikk og bruk}

\begin{frame}
\frametitle{Skikk og bruk}
\end{frame}

\subsection{KISS}

\begin{frame}
\frametitle{Oblig/KISS}
\begin{itemize}
\item Keep It Simple Stupid
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Editorer}

\begin{frame}
\frametitle{Editorer}
\begin{itemize}
\pause	\item Emacs
\pause	\item Vim
\pause	\item Andre? Hva er best?
\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Mal}
%\begin{itemize}
%\pause	\item Mal - skriv her
%\pause	\item Mal - skriv her
%\pause	\item Mal - skriv her
%\end{itemize}
%\end{frame}

\end{document}