\documentclass[norsk]{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{listings}


\lstset{language=Java}

%\usetheme{Warsaw}
\usetheme[sky-200]{UiO}

%\useinnertheme[shadow]{rounded}
\urlstyle{sf}

\title[INF1010]%(optional, only for long titles)
{INF1010 - Fellesøvelser}
\subtitle{Praktisk gjennomgang av programmeringsteknikker}
\author[Tor Ivar Johansen, Espen A. Kristiansen] % (optional, for multiple authors)
{Tor Ivar Johansen \and Espen A. Kristiansen}
\institute[Universitetet i Oslo] % (optional)
{
Institutt for informatikk
}
\subject{Objektorientert programmering}

% \AtBeginSection[]
% {
%    \begin{frame}
%        \frametitle{Disposisjon}
%        \tableofcontents[currentsection]
%    \end{frame}
% }



\begin{document}

\begin{frame}
\frametitle{Velkommen!}
\tableofcontents
\end{frame}

 \begin{frame}
 \titlepage 
 \end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Idag}
\begin{itemize}
  \pause \item Oppgaver
  \pause \item Generics
  \pause \item Package
  \pause \item Polymorfi
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ukeoppgaver}

\begin{frame}
\frametitle{La oss gyve løs på oppgavene!}
\end{frame}


\subsection{Oppgave 1}

\begin{frame}
  \frametitle{Oppgave 1}
  \begin{columns}[c] % the "c" option specifies center vertical alignment
    \begin{column}{0.5\textwidth} % column designated by a command      
      
      \lstinputlisting{oppgave1.java}
      
    \end{column}
   
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{enumerate}
       \item{\color<2->{green}{X xy = new Y();}}
       \item{\color<3->{green}{Y yy = new Y();}}
       \item{\color<4->{red}{Y yx = new X();}}
       \item{\color<5->{green}{Y yz = new Z();}}
       \item{\color<6->{green}{Z zz = new Z();}}
       \item{\color<7->{red}{Z zx = (Z) new X();}}
    \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Oppgave 1}
  \begin{columns}[c] % the "c" option specifies center vertical alignment
    \begin{column}{0.5\textwidth} % column designated by a command      
      
      \lstinputlisting{oppgave1b.java}
      
    \end{column}
   
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{enumerate}
       \item{\color<2->{green}{y instanceof X}}
       \item{\color<3->{green}{y instanceof Y}}
       \item{\color<4->{red}{x instanceof Y}}
       \item{\color<5->{green}{z instanceof Y}}
       \item{\color<6->{green}{z instanceof Z}}
       \item{\color<7->{red}{x instanceof Z}}
    \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Oppgave 1}
	\Large Svarene var like, hvorfor det?
\end{frame}

\subsection{Oppgave 2}

\begin{frame}
	\frametitle{Oppgave 2}
	\Large Diskuter bruk av instanceof. I hvilke tilfeller kan man bruke \textbf{instanceof} og når bør man unngå det?
\end{frame}

\subsection{Oppgave 3}

\begin{frame}
	\frametitle{Oppgave 3}
	\begin{enumerate}
	\item Kan du alltid konvertere fra en subklasse- til en superklasse-peker? Begrunn svaret.
	\item Kan du alltid konvertere fra en superklasse- til en subklasse-peker? Begrunn svaret.
	\item Når må og når kan man bruke typekonvertering (casting): \textit{EnKlasse peker = (EnAnnenKlasse) enAnnenPeker;}
	\end{enumerate}
\end{frame}


\section{Generics}

\begin{frame}
\frametitle{Generics}
\begin{itemize}
  \pause \item Hva og hvorfor?
  \pause \item Stikkord: Abstraksjon
  \pause \item Compile-time typesikkerhet for typer som spesifiseres senere.
  \pause \item Fjerner unødig typekonvertering.
  \pause \item Ypperlig for \textbf{Collections}
  \pause \item Suns, nå Oracles tutorial er suveren. 
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Package}

\begin{frame}
\frametitle{Package}
\begin{itemize}
  \pause \item Organisering av Java-klasser
  \pause \item Spesifiserer egne navnerom
  \pause \item Etterhvert som programmene blir større er god organisering viktig!
  \pause \item \textbf{protected} - skjuler tilgang innenfor pakken og av subklasser.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Polymorfi}

\begin{frame}
\frametitle{Polymorfi}
\begin{itemize}
  \pause \item Arver ikke bare attributter, men også metoder.
  \pause \item Virtuelle metoder redefineres i subklassen.
  \pause \item Dynamisk binding av metoder.
  \pause \item Overloading av metoder.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \huge Og nå endelig programmering!
\end{frame}

\end{document}